林鄭月娥：政府會努力達致確診個案清零，但沒有說一定要「清零」才可以通關

行政長官林鄭月娥說，政府會努力達致確診個案「清零」，但沒有說一定要「清零」才可以通關，認為再過一段時間，如果疫情控制得到，可以慢慢多一些正常人員往來。林鄭月娥接受鳳凰衛視訪問時承認，如果去年一開始嚴格外防輸入，香港或者可以早點達到本地零感染。對於內地很多城市一早「清零」，但香港疫情持續，林鄭月娥認為，是由於香港沒內地的體制優勢，包括擁有街道辦及小區委員會協助封區及檢測，而內地的人工智能及大數據系統亦比香港強，但強調在國際上來看，香港抗疫成績並不差。

原文網址：

對於內地很多城市一早「清零」，但香港疫情持續，林鄭月娥認為，是由於香港沒內地的體制優勢，包括擁有街道辦及小區委員會協助封區及檢測，而內地的人工智能及大數據系統亦比香港強

林鄭月娥接受鳳凰衛視訪問時承認，如果去年一開始嚴格外防輸入，香港或者可以早點達到本地零感染。

難怪林鄭月娥叫大家盡快接種疫苗，提高接種率

含撚啦，五六月果時無case，係你聽老董講比船員自出自入換更，玩到而家咁呀

呢條仆街係内地做官嘅話，一早俾人炒撚咗啦

但強調在國際上來看，香港抗疫成績並不差

有著數就國際上來看
無著數就大家都是中國人
林鄭正撚樣

內你老母個地咩

林鄭月娥認為，是由於香港沒內地的體制優勢，包括擁有街道辦及小區委員會協助封區及檢測，而內地的人工智能及大數據系統亦比香港強

有 case 上左去
你唔驚上面賴你咪得囉